(500億) 派四千元變擾民 創科局稱已檢討

去年財政預算案因派糖不均，而要透過關愛共享計劃向合資格市民派發四千元「補鑊」，但拖延一年才被發現申請手續繁複，當局又辯稱如設計網上遞交申請表要須時十八個月，創新及科技局因而被炮轟。創科局常任秘書長卓永興昨表示，政府已作檢討，當局亦已提出如各政策局未來推行大型項目時，若不採用新科技執行，須交付由政務司司長主持的政策委員會上討論，如在執行細節初期時已決定不採用新科技，須盡早通知創科局協調。

數碼港與科學園難作比較

新一份財政預算案預留五十五億元發展數碼港第五期，創科局局長楊偉雄表示，預計第五期能容納多一百間公司租戶和七百五十間初創企業，又指會因應市場需求、發展策略和變化，考慮發展其他科技範疇，包括保險科技、金融監管科技和法律科技等。

被問到會否與數碼港和科學園商討資源分配問題，避免有重疊情況，楊指兩者各有千秋，科學園定位是醫療科技，而數碼港定位是金融科技，認為兩者應一同協作，不能作比較。

當局亦已提出如各政策局未來推行大型項目時，若不採用新科技執行，須交付由政務司司長主持的政策委員會上討論，如在執行細節初期時已決定不採用新科技，須盡早通知創科局協調。

新科技

屌佢老母，而家連SMS都無

班創科狗返工淨係9 hea乜撚都唔做

屌佢老母 兩星期前寄到家下乜柒sms都冇撚有

創科局執柒咗佢，攞舊錢起醫院請人好過

比幾億佢把撚
你比幾千落IT仔 都寫比你啦

年年撥幾廿億去創科局 無成績

要啦 咁大工程

到依家 我都唔知科學園同數碼港做左D咩
淨係知附近有超貴樓

其實
創科局長同副局長同中學教電腦嘅阿sir有冇分別？

Google form 邊忽新科技

依個年代搞大型活動仲用人手一份份睇,再自己入電腦
同70年代買戲飛無分別

地產項目黎

其實唔關創科局事

因為，屌你咩！寫個網算創科？只係應用現有科技咋

香港搞科創真係笑死人

廢柴

檢討完成，以後唔派

蓋清真係好高汁 日日狙擊政府

網上申請叫做新科技

網上申請係新科技